表弟小學數學題唔識做，求巴絲打救

第二題

好撚易咋

教下我

肯用下腦都應該識。。。

真係唔識

推

答案係0!!
係3d既角度，佢哋可以冇重疊

Hints: 1/4

差一個condition 個重疊部份嘅area唔係fixed

出錯題

屌你老母小學題咁都唔撚識咁撚蠢死弱智

利伸唔識

你叫你表弟搵晒啲邊同高出嚟先

variable

畢是定理咪搵到個高

利申冇讀書幾十年

我呀婆話32

32？

明明wtsapp send都要用第二部電話再影

128/16=8 （8*8）/2=32 cm2

出錯題，完

岩岩仲響度諗點解咁多人負評
係咪太耐冇計數退化晒
Refresh一下就變晒正評

唔明

兩個長方形，答案係0cm²，完。

應該係128cm^2先啱

我錯，以為佢一定係90度。
咁樣個三角形面積無得計，欠角度

咁簡單

小學題目喎

依家啲小學生咁細過就學 csc,sec,唔怪得受唔住壓力要跳樓啦

贏在起跑線，輸在痴撚線。

如果要夾硬做應該都做到 只係我好似諗唔到點樣用小學生嘅程度去做

見到就有啲頭暈想嘔

夾硬做咪當個交點CUT到平行四邊形邊長的一半:
8cm × 8cm / 2 = 32cm²

其實會唔會只係佢唔記得講個角度係幾多

但係講角度都好似無咩意思
無理由小學行要用sin law cos law呢啲嚟計數
我記得小學既sin cos只係用係直角三角形

小鳩出題果個,完.

由於題目冇提供平行四邊形角度，兩個平行四邊形面重叠面積會係一個變量，而2個平行四邊形嘅上邊永遠重叠，下面求重叠面積嘅範圍 (range)

極限情況1: 平行四邊形 16cm*8cm 每個角90度，即係長方形，2個長方形完全重叠
重叠面積=128cm^2

極限情況2: 平行四邊形 16cm*8cm 無限扁平，趨近2條直線
重叠面積無限接近0

解：重叠面積嘅範圍=(0,128] cm^2

考慮小學生程度，題目本身應該想假設2個平行四邊形交叉點等分長邊，咁就可以得出重叠面積=8*(16/2)/2=32cm^2

你肯定平行四邊形個高係用來計三角形？

指教下小弟

假設佢重疊三角形嘅邊係平行四邊形嘅底嘅一半
16/2=8 cm
平行四邊形嘅高係128/16=8 cm
將平行四邊形分成兩part，一半係梯形，一邊係三角形
平行四邊形面積-梯形面積=三角形面積
128-(8+16)*8/2=32 cm^2

小學應該唔使用角度計面積
係畀漏咗平行四邊形嘅交點嘅長度

你自己加資料
咁梗係計到㗎喎

sorry大佬睇錯左

你咁教你表弟，我諗會簡單易明啲

似係 16 csc theta cos theta 喎

打錯
係 16 sin theta cos theta

當我無講過

應該係 64 sin theta cos theta

HI錯正皮
利申計到16 csc sec

係咪咁計 好似中學野咁既

點解個假設係可行
area係128，provided嗰條底邊係16，即係高係8
高係8，另一條底邊又點可以係8

點計?

佢都冇話過個三角形底邊係8
佢想講三角形兩條斜邊係8呀

咁更加唔得啦
邊度可以就咁set個intersecting point bisect兩條邊

係wo計錯咗平行四邊形面積

唔假設嘅話，依條小學生根本做唔到

我自己覺得係比漏資料，可能我唔識做啦

用返小學生思維，答案應該係32

係喎 睇漏左面積要係 128
但係我用面積 128 計到 16 sec^2 theta tan theta 喎
你係唔係計左 16 sec^2 theta cot theta

你點計就真三次都唔同答案

又自膠 anyway

最後area漏左除2

其實就係畀唔夠資料 上面其他巴打分享嗰啲都係推測小學程度最大可能會點set條題目
巴打唔使為咗條數咁勞氣

答到上面咁小學miss會唔會佢都唔識計

邊度有勞氣
學術討論係咁架啦

你推到等腰三角形面積公式就計到

solved, anyway

miss會話出錯 可以skip

我都清楚 只係我以為係咪講錯咗嘢激嬲咗巴打你

無嬲啦痴線咩
嬲條小學數做乜春
反而係諗緊以前自己小學有無呢個程度
前排做過下小學私補，d 英文肯定難過我當時小學，雖然對小學生黎講，係好事不過都登d小學生慘，細細個就食咁多vocab，如果教學方式唔有趣 / 小朋友無興趣學的話都幾撚慘

畫兩線，用平行四邊形性質+SAS
就推論到係32cm^2
佢唔比16cm長都計到

利申：未訓醒

咩學校咁細個就計呢d數

應該係
Area in triangle = 128 - 4 • (32 - 8 • cscθ • secθ)
for (1 + 1/12)π ≤ θ ≤ (1 + 5/12)π
假設只要求三角形情況而非其餘梯形重疊情況

應該係 for π/12 ≤ θ ≤ 5π/12

屌 你啱 sor
自膠

仆街了 我唔識計

你係個三角形度再畫條底線變平行四邊形就計到
應該會符合返小學既程度
Btw答8x8果個係咪唔知三角形面積點計

唔知你畫乜線，個area根本唔係fixed，冇假設唔會有答案，所以一句題目錯就得

我就係諗左好耐
上面成班又要假設係一個邊長8cm嘅等邊三角形
但係計面積又個個8*8/2

頂邊唔係8
不過8*8/2係最合理

加都算
底邊8cm係用題目128cm^2除邊長16cm得出
所以底邊係必然=8cm
一個等邊三角形有咩可能邊長同高一樣長

1. 16係邊唔係高
2. 佢冇講過個三角形底同高一樣

結論：你連小學生都不如

如果高係8底點都冇可能會係8啦（假設係等腰三角形）
連登仔

1/4*平行四邊形面積咪 32 囉

做乜9 個平行四邊形上下底邊有可能係8

sor, 出黎做嘢n耐唔記得咗

想問tan點轉做sec ??
同cos二次，之後點樣冇咗二次
唔記得晒中學d野，但又想知點計

根本出錯題

csc2(theta)*tan(theta)
=[1/sin2(theta)]*[sin(theta)/cos(theta)]
=[1/sin(theta)]*[1/cos(theta)]
=csc(theta)*sec(theta)

btw 佢最後答案計三角形面積冇除到2

膊頭有花既入黎

成班數學家

有答案未

有兩個變數，點計？

出錯題啦明顯
要去到AL Pure Maths先會識點計

都唔知你地計乜春
一睇就知出錯題喇

所以答案係咪 上面唔係好多人話易既咩

呢個係最合理解釋
但唔需要計到咁複雜

假設三角形邊長係平行四邊形一半:
16/2=8

平行四邊形高：
128/16=8cm

三角形面積（三角形邊長x高/2）：
8*8/2=32cm^2

三條簡單數學計到出黎，小學生數學使唔使咁複雜

問題係你個假設係不能被證實

屌，你唔識寫無法計算，或者資料不足，再唔係寫 4x , x 係三角形非重疊底

［img]
先唔講你做得岩唔岩
平行四邊形當三角形咁計

唔可以寫「無法計算」咩？

直接d叫表弟寫屌你出錯

32cm2

你表弟就係你, 完

0<area<128

答個range 俾佢囉

題目都冇講，可以咁假設咩？？

其實個平行四邊平嘅邊長 同 重疊部分嘅三角形個高 唔係唔一樣㗎咩
有錯屌細力啲

直接係張紙上面寫低呢個post條link咪得

如果你「當」
已經錯咗啦
題目無提供，根本資料不足

所以咪話出錯題

數學拎u？

小學題目

首先假設個數學老師同呢位巴打數學水平比較差，可能得副學士學位
然後就計到

利申：我個中學數學老師會考math拎c我真係唔知佢憑咩教人數學

撞晒車啦，自己冇落手計過就鳩UP
有一班就自己落手計完都唔知自己錯

Θ=平行四邊形小夾角
area = 16 csc(2Θ)
∴16cm^2 ≤ area≤ 128cm^2

邊撚度有直角呀天才

16z=128?

應該唔駛咁複雜？
128 - 梯形面積
128 -（（16+8）*8/2）=32

假設佢個面積係2cm^2 做完

我都覺係咁
但樓上話唔可以假設cut 個個位係8

事實上佢cut個個位 係唔一定係一半（8）
可以多過或少過一半 佢又冇講明

但兩個完全一樣的平行四邊形交錯位是中間還有其他可能性嗎？

但兩個完全一樣的平行四邊形重疊的交錯位 除了中間還有其他可能性嗎？

唔係咁計
底16 高8嘅平行四邊形根本好多可能 唔同角度影響重疊面積
簡單講 數據不足

就係有... 你自己畫啲鈄邊勁長
橫邊勁短嘅疊下先喇

是的 我錯了

計唔到 無比個cut位個高幾多

大學讀返好咪得

結果都係無人識計

原來依家咁癲
我當年f2先學

邊個話一定中間，想嘅話我再畫長啲都仲得

我知道了 但不是長度問題 是角道吧 長度已定16cm

想話你知2個完全一樣嘅平行四邊形交錯位唔一定係中間，用個明顯啲嘅例子顯示比你睇

感謝 上面已留言明白了

回歸主題 我相信如果這是小學問題 那答案應該就是簡單的那個了 只可說就這程度 題目出得不好

唔係每個平行四邊形點間 都可以切到4個相同面積既三角型？ 直接128/4 咪32

No solution.
因為固定長度嘅底同高嘅平行四邊形(即固定面積)，可以有唔同嘅屈曲角度，唔同嘅屈曲角度，重疊嘅面積都會唔同，最多只可以畀到一個有代數嘅答案。小學生問題唔suppose要用代數。

諗起當時有個po又係類似問題
有位巴打用software 整左個gif出黎
展示唔同角度下嘅面積有咩變化

用cad畫左個圖，真係計唔到㗎喎

你話重疊部分係4份1就4份1?

用番樓上張圖
10份1都得啦

就算睇番題目係固定左長度
當個角度唔同，重疊面積都唔同啦
點可以就咁話4份1就得

影完再sd返俾自己出po

除非講明個三角形係等邊三角形,唔係既去屌柒出題條友啦
留個名睇數學天才解題

quote 返樓上巴打計到16 csc theta sec theta

有錯請指正

高係8，係底嘅一半。所以你張圖唔啱比例。

如果45度的話，就會係中間，答案就會係32。

但係個重點唔係長，而係角度

ans: ≤128

ON9
出錯題都可以討論7頁

Area = 36.95

認得你字跡，識你

第三行

Area of triangle = ab*sin(C)/2 (C係ab線既夾角)
Area = (1/2)*a^2*sin(180-2θ)
= (1/2)*(8/sin(2θ))^2*sin(180-2θ)
= 32 / (2sinθcosθ)
= 16 cscθsecθ

同埋依個問題既Shaded Area唔一定係三角形

得嗰幾隻字都認到

sor 7左

但兩個完全一樣的平行四邊形交錯位是中間還有其他可能性嗎？

答緊呢句，唔係答緊問題

問題嘅話，2秒就知唔夠資訊去揾答案，我用呢個畫法係簡單又明顯地話佢知兩個完全一樣的平行四邊形交錯位唔一定係中間

三角形面積錯左
唔係1/2（a^2)sinθ

你要prove 人地錯，你要控制其他所有因素不變。in this case人地只要反駁你：你張圖唔啱比例，唔夠說服力

Sorry因為呢到係學術台，所以我比較吹毛求疵

我都係f2先學sin cos tan f4先學sin law cos law

乜咁多人計錯個等腰三角形

點解咁多戇鳩硬係要話個三角形條邊係8cm
明明用面積計返平行四邊形個高係8cm

幾行做完 點解搞到咁複雜？

1/sinθ 係cosecθ

謝謝提醒 太耐冇做數

但兩個完全一樣的平行四邊形交錯位是中間還有其他可能性嗎？

你睇真啲呢句，我係答緊佢嘅係in general嘅各種例子，不止適用於這一例子。其實我並唔係答緊呢條題目

你好好諗下我講咗啲乜

但兩個完全一樣的平行四邊形交錯位是中間還有其他可能性嗎？

我要prove佢呢個句子錯，只需要用2個完全一樣嘅平行四邊形就可以了，並唔需要底16高8嘅2個平行四邊形

之後加多句，我的確無用間尺同無度長度，唔需要吹毛求疵我喇，係我錯

要用小學既知識去計
基本小學生應該只識計面積
大家寫哂三角函數

我計既方法
1. 搵平行四邊形個高 (Say h1=8)
2. 假設重叠位置個邊係a1
3. 所以個重叠面積係
1/2 (h1)^2 a1/h1
= 4a1
無再多既資料計了，除非已知個intersect位係個四邊形既中間

當然最簡單係畫個啱Scale出來度就得

認真睇晒先講啦
好多人都講咗小學生係計唔到
之後咪講下點樣先計到，有咩問題？